export const questions = [
    {
        question: "Loài hoa nào là quốc hoa của Việt Nam?",
        options: ["Hoa hồng", "Hoa sen", "Hoa mai", "Hoa đào"],
        answer: "Hoa sen",
    },
    {
        question: "Thủ đô của Việt Nam là gì?",
        options: ["Hà Nội", "Hồ Chí Minh", "Đà Nẵng", "Huế"],
        answer: "Hà Nội",
    },
    {
        question: "Sông dài nhất Việt Nam là?",
        options: ["Sông Hồng", "Sông Đà", "Sông Mekong", "Sông Cửu Long"],
        answer: "Sông Mekong",
    },
    {
        question: "Chữ quốc ngữ sử dụng bảng chữ cái nào?",
        options: ["Chữ Nôm", "Chữ Hán", "Chữ Latin", "Chữ Khmer"],
        answer: "Chữ Latin",
    },
    {
        question: "Ai là Chủ tịch đầu tiên của nước Việt Nam?",
        options: ["Trần Hưng Đạo", "Hồ Chí Minh", "Ngô Đình Diệm", "Võ Nguyên Giáp"],
        answer: "Hồ Chí Minh",
    },
    {
        question: "Tết Nguyên Đán diễn ra vào thời điểm nào?",
        options: ["Tháng 12", "Tháng 1 Âm lịch", "Tháng 4", "Tháng 7"],
        answer: "Tháng 1 Âm lịch",
    },
    {
        question: "Vịnh Hạ Long thuộc tỉnh nào?",
        options: ["Quảng Trị", "Quảng Ninh", "Quảng Nam", "Hà Giang"],
        answer: "Quảng Ninh",
    },
    {
        question: "Bánh chưng hình gì?",
        options: ["Tròn", "Vuông", "Tam giác", "Chữ nhật"],
        answer: "Vuông",
    },
    {
        question: "Môn thể thao Việt Nam mạnh nhất ở SEA Games?",
        options: ["Bóng đá", "Điền kinh", "Cầu lông", "Cờ vua"],
        answer: "Điền kinh",
    },
    {
        question: "Loài vật nào xuất hiện trong 12 con giáp nhưng không có thật?",
        options: ["Rồng", "Hổ", "Rắn", "Ngựa"],
        answer: "Rồng",
    },
];
